%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename


\documentclass[12pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\institute{Lycée Marie Curie}
\date{2014}
\logo{}
\title{Trinômes --- Fonctions}

\begin{document}


\section{Contrôle de cours}
\begin{frame}
\end{frame}

\begin{frame}

  \begin{enumerate}
    \item Donner le tableau de variations du trinôme $p:x\mapsto ax^2+bx+c$ dans le cas où $a>0$ et $\Delta>0$.
    \item Donner la définition d'une fonction \emph{strictement croissante}.
    \item Soit $u$ une fonction positive. Quelles sont les variations de $\sqrt{u}$ (en fonction de celles de $u$) ?
    \item La fonction représentée est-elle monotone ?
    \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[ultra thick]
	\draw (-1,0) -- (4,0);
	\draw (0,-1) -- (0,2);
	\draw[-latex] (0,0) -- (1,0);
	\draw[-latex] (0,0) -- (0,1);
	\draw [cyan] plot [smooth, tension=0.5] coordinates { (-1,2) (0,1) (1,.7) (2,.3) (3.5,-.8) (4,-1)};
    \end{tikzpicture}
    \end{center}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
